有無人嘅兄弟姊妹係廢青/毒撚？

我21歲仲讀緊書，哥哥就大我兩年，而家跟爸爸返工

話說細個我同哥哥都仲會一齊玩，但越大越生疏 即使大家都係屋企都係各自玩電腦女

我地中學開始讀唔同學校，雖然無特別留意，但都知佢真係無朋友 我明我明你地一定會覺得我大驚小怪，哥哥只不過係個一街都係嘅毒撚。

就因為咁，我先想問下大家呢種毒撚係咪正常：

1. 除左打機/睇書，乜都唔上心

爸爸係公司叫哥哥幫手係紙皮箱上面黐紙；爸先示範點黐(封箱膠紙黐住a4白紙四邊)，再由哥哥自己做。點知佢淨係用張膠紙打直貼住其中一條邊 同無黐

2. 貼身嘅事都完全唔肯處理
佢近兩三個月都無剪過頭髮，媽媽新年前係咁叫佢剪，幾個鐘叫一次叫到發脾氣都叫唔郁... (樓下$50理髮路程3分鐘)

又有次哥哥最常著嘅鞋爛爛地，鞋底就黎甩。媽媽叫佢買過對鞋，佢竟然過等對鞋完全爛左先買

3. 覺得人生無意義
係畢業之後哥哥有好長一段時間無野做，日日係屋企打機。
媽媽成日叫佢搵d野做下，返份hea工/ 搵個興趣/ 打下工咩都好... 當然都係叫唔郁
有次媽媽崩潰咁問佢
媽：到底你係有咩想做？搵份工好無？
哥：嗰d野做黎無意義
媽：咁做咩對你黎講係有意義？
哥：無，人生都都無意義
媽：意義唔係你等就會係個到跌落黎，係要你自己搵返黎
哥：⋯

然後爸爸用關係幫哥哥R到份工返黎，點知佢竟然話：你唔好幫我做決定

頂真係俾佢吹到啤一聲

未打完就post左
就打到呢到 有相似經驗嘅巴絲可以分享下
到底有無成功轉型既案例

阿源？

呢啲兄弟姊妹預左跟你一世，我亦已經有咁既打算
我家姐除左廢之外，會食煙飲酒，以前仲吸過毒
響我眼中佢同一般垃圾無乜分別，但佢竟然係個資優生，所以連帶住有抑鬱症。
差人錢唔還，要老豆老母還
成廿幾歲人都仲問緊屋企人拎錢，終日響屋企打online game，佢衰左乜野都係賴個病，無一份工做得長過2個月。
但有時啲野話變就變，佢突然搵到佢既興趣，就會醒

起碼阿源都會嘗試搵工脫毒

咁巴打家姐而家已經搵到興趣？
我都已經有遲早要自己擔起成頭家嘅心理準備...
共勉之呀巴打

焦慮症係屋企廢緊

幫佢搵女朋友

可唔可以講自己 廢青中,會成日set目標比自己,但唔會做,話搵工話左幾個月都無搵.中意係屋企. 相反我妹好好動,好social,好多朋友,又番興趣班個啲(佢讀緊書) 不過好彩係佢無嫌棄我成日做廢青,又唔會話教訓我煩我,佢最多係笑下我毒,無乜朋友唔social咁

我覺得可以比啲哲學書佢睇下

而家有讀到相關嘅嘢
覺得巴打發現到甚至肯面對係好了不起

係咪應該搵左個朋友再考慮咁親密嘅關係

你係咪我阿哥黎
不過我好少攞黎笑佢

佢本身睇好多哲學/歷史書
成日睇新聞個時講歷史

做人阿哥，但係成個死毒撚咁
從來冇人約 冇朋友冇女
個個星期日都r佢地出街一齊食飯（我請）
暫時好融洽愉快
佢地最鐘意串我幾年都唔買衫
上年仲請過佢地去歐洲
不過佢地都開始拍拖 ，我諗好快就剩低我一個

我家姐個細佬係毒撚
不過佢有返工 其他時間就係睇動畫

可唔可以請我去

咁我覺得又唔係廢青，係行為上比社會歸類做廢青

動畫係興趣 我都成日煲漫畫動畫

R你細佬/妹d朋友？
月入幾多先可以咁理財都生存到

我都覺得佢某d方面係好聰穎
但唔肯接受有時為左喜歡嘅事情 必須先經過難受嘅事
E.g. 為旅行儲錢/為玩清project

其實不停搵緊工

咁你阿哥有無影響到你屋企？

請細佬妹姐
月入2萬尾
單身未拍過拖 ，冇養車跟屋企住
冇追科技野，iPhone隔代換
永遠著同一套衫出街
放工直接返屋企 基本上唔去旅行係洗唔到錢

咁就更難得!!
我細個都有類似問題 明白第一步真係好需要勇氣
當然之後遇到適當既人同事係好大幫助
巴打加油

媽媽本身有輕微長期病 而哥哥真係會激到佢好嬲
我最最最擔心都係呢d時刻
媽甚至同我講過「我呢世都唔想再同佢講一句說話」
我會安慰媽媽 但真係唔知點由哥哥方面著手⋯

其實著同一套衫係幾高難度

我咁覺得啦 就算你出晒錢 細佬妹都要對你一定好感先會願意成日同你四圍去
所以唔好擔心佢地拍拖..
陪你既時間係少左 但話題(應該)會多左
你仲可以識埋佢地男女朋友
而且巴打儲到錢 可以轉型變鑽石王老五

你其實都好啲 我同我哥都係毒撚 係超毒果隻 人又自卑 我唔

[quote]你其實都好啲 我同我哥都係毒撚 係超毒果隻 人又自卑 我都唔知點算 我同阿哥唔多講野 唔知佢點諗啦 但我同你哥就差5多 都係人生無意義咁 但唔太好打機既 同埋會搵工做 但我完全明你阿哥既感受

唔係,我係絲. 成日見佢放學後番到屋企用whatsapp同同學傾會務(佢係咩咩學會主席個D)我記得有次佢問我,你唔覺你無中學生活/回憶架咩!?

同我一樣

細佬我又係死毒撚, 今年廿二都未u grad

讀完書搵到10k都算好彩喇

p.s.有個家姐

我有個妹，今年廿五歲，我大佢三年
會考成績好好，27分，但之後AL 失手，1C4D,
明明都算唔差，但佢之前Jupas 亂排
只可以入Poly product engineering ，呢科佢完全無興趣
之後佢就成個人頹廢哂

咁到兩年前就普通成績Grad 之後就唔揾工
日日坐喺屋企hea
叫佢揾工又話自己揾緊，但就無着過suit
老豆老母又唔敢問佢，只係識擔心

咁hea 左一年，我都認唔住當住老豆老母面前鬧足佢兩個鐘
咁先去揾份hea 工，喺啲工廠大厦做文員，得一萬蚊
咁樣就做左一年幾無諗過轉工
一放工就返屋企入房煲劇

我老豆老母搭哂親戚朋友幫佢轉工
次次見完工，人地俾面兩老話請佢，佢又話其實唔想做，唔做

我地屋企中等啦，無樓但都叫衣食不缺
我父母諗住俾錢佢去讀master
佢就好呀好呀，諗下讀乜
諗左兩年幾

唉
宜家成廿五歲人，仲on99
揾人埋單都難

唉
明明佢讀書唔差，起碼大學生
英文聽落勁(CE 英文 straight A)
點解佢唔揾份好啲嘅工，起碼之後有機會升都好

我有過情緒病都無佢咁癲喎

唉
我地都覺得佢有病，需要你開解下治癒下
但點開口？佢覺得自己無問題，唔需要幫

認真
我曾經雙失過三年半。
果陣每日都係上高登打J睇動畫玩galgame同打機，冇讀書冇做野。
因為行錯左步搞到做雙失，所以好後悔諗野好灰暗同冇自信
其實佢好需要人關心一下，冇朋友更加要關心佢
我依家做左野一年，鍾意左個女仔，決心要脫毒改變自己，冇再打過機

唔好理佢啦

你家姐個細佬，咪姐係你囉

月入係你嘅一半，租緊人地個廳訓，廢青一個。

26歲廢青here
利申：讀緊醫

我男友個細佬已經係屋企毒左兩年
日日訓醒就起身打機玩電話
食完就訓唔知幾耐冇出過街

呢個情況只有三樣野幫到佢

1.信仰
2.女友
3.死亡

意見只供參考

有 不過係我 我細佬死mk仔成日帶女上屋企
有次仲比左條女個波我渣 我諗係我人生唯一一次有異性接觸

雙失的話絕對絕對唔好打機
但坐電腦面前一日都可以

過來人，試過一次要花半年搵工
份工做到而家都成十幾年

我朋友讀呢科grad 而家十皮一個月

果時我係老母鞭策

真兄弟

我都覺唔關讀乜科事
你夠醒夠勤力一定唔會差得去邊

四海之內皆_兄弟...
先由屋企做起

會考27分
佢係由高考失手一直頹? 讀大學時有冇咩大事發生過

我家姐有個廢青細佬
啫係我

其實廢青心裡面都有夢想
只係覺得做唔到，諗野負面，放棄狀態
俾d自信，鼓勵就ok
最緊要令佢知佢自己都做到

老豆個阿哥
唔知點解冇做嘢冇結婚

叻叻

嚇死我 以為講緊我

資優 有抑鬱
小學同中學成績好好 但係越大越頹
中學開始越黎越毒 宜家已經進化成完全體

讀緊大學 冇朋友
好少返學 淨係返去考試
日日係屋企睇動漫 打機 天光先瞓
冇目標 冇動力 唔想返工 畢業應該會變廢青

好彩屋企人好好 冇嫌過我 有時頂唔順先會話我幾句
細佬都係陪我打吓機咁 感情幾好

屌你，講撚到逗萬零唔轉工就好有問題咁。

你望下香港幾多廢中，做廿年野都係得2萬唔夠先啦

你唔畀佢家姐有多過一個細佬

自己

做廢青係我o既夢想
奈何冇家底,實行唔到

我都覺自己好彩 屋企唔係好有錢 但係至少唔等我養

介紹你細佬我識

以為你係我阿妹

有咁既兄弟真係幾生修到

你家姐個細佬係咪即係你？

人生冇希望了

世上沒有垃圾，只有放錯位置的資源

咁你細佬都幾好

佢細過讀書好屈機
係AL 失手後就一直頹
應該無乜其他嘢發生，可能有但佢唔講
佢一個星期都唔會主動講一句野

簡而精

呢個情況只有五樣野幫到佢

1.信仰
2.女友
3.死亡
4.親人死亡 或 重傷
5.中六合彩

😂你呀哥幾似我
我諗佢係覺得打份工為生活係好無意義
想做自己鐘意做既野但未搵到咁
咁樣其實代表佢真係有諗自己既人生意義